Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) pré-enregistré seulement audio, vérifie-t-il, si nécessaire, l’une de ces conditions (hors cas particuliers) ?

* Il existe une [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel) accessible via un [lien ou bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent).
* Il existe une [transcription textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel) adjacente clairement identifiable.